[4分鐘前] 以色列強制國民居家避疫七天

以色列強制國民居家避疫七天
4分鐘前
【Now新聞台】以色列的新型冠狀病毒疫情持續擴大，累計病例逼近七百宗，政府強制民眾居家避疫七天，又動員情報機關在鄰國搜羅到十萬個試劑盒，但有報道指那批是次貨。

新型冠狀病毒肆虐下，被迫留在家中的以色列民眾仿效歐洲人在露台拍手歡呼，向醫護人員致敬，總理內塔尼亞胡及夫人也有響應。

以色列的疫情未有緩和迹象，衞生部公布的確診數字在當地周四晚兩小時內，急增逾百宗，較前一天多了二百多宗，創下單日新高，累計有接近七百人染病。

內塔尼亞胡宣布，將民眾居家避疫的措施由建議，改為強制執行為期七天。除了購買食物和藥物，或是獲豁免的人員，國民一律不准外出，違反命令者會被罰款，最高可被判監半年。

內塔尼亞胡早前亦要求在兩星期內，提高病毒檢測能力至每天一萬次。當地傳媒報道，以色列情報機關摩薩德從最少兩個波斯灣國家，搜羅到十萬個試劑盒。由於以色列與這些國家關係不好，所以不能公開購買。

總理辦公室發聲明指政府會動用，包括摩薩德在內的所有資源，全力應對疫情，又指極為重要的設備已運抵以色列，被視為間接證實消息。

不過，有報道引述衞生部官員說，這批試劑盒缺少用來從鼻腔或喉嚨採集樣本的拭子，行動可能功虧一簣。

除了摩薩德，另一情報機構以色列國家安全局也有參與抗疫工作，負責監控確診人士和潛在患者的手機，但做法被指侵犯私隱。

有人入稟最高法院，要求立即中止這項措施，法院未有頒布禁制令，只是要求當局確保國會能監察執行情況。